[突發]7月元朗衝突，3人被搜出鐳射筆及丫差等物品被起訴後認罪，兩人監禁8個月，另一人入勞教所。

#粉嶺裁判法院第二庭
#蘇文隆署理主任裁判官
#0727元朗 #判刑

D1 翁
D2 朱
D3 朱

案情及上堂情況

求情理由及報告情況

D1
辯方指出已取等背景報告及醫療報告，已解釋予被告，被告同意內容。

感化官認為：
1. 被告態度努力正面
2. 犯案可能係一時衝動
3. 有真誠悔意
4. 有強烈承擔後果責任心
5. 有屋企人支持

D2
辯方指已獲勞教報告，並解釋予被告，被告明白。

辯方求情
1. 中小學時品學兼優
2. 操行小學到中學十分優異
3. 積極參與社會服務
4. 報告十分正面
5. 有悔意，所有物未有傷害人，也沒有取出來恫嚇人
6. 坦白承認控罪

勞教報告指出不建議勞教中心，非因其悔意問題，只是因為其健康問題。

辯方曾舉出蘇國豪案例，以12個月量刑起點，但嚴重性有差距，所以希望可以低啲，希望能以6個月為量刑起點

D3

辯方已解釋勞教報告與更生報告給被告，被告明白。

報告建議比較適合去勞教中心

報告內容指出：
1. 被告有禮貌且合作
2. 決定革心改過
3. 想重過新生

爸爸接受面談後亦表示會盡量協助其重過新生

同時呈交被告自撰求情信予蘇文隆。

判詞
當晚有人集結示威，附近被警員發現，並搜出所列違禁武器，即使沒有使用，但要明白對公眾潛在一定安全風險。

判刑
D1（26）
持有伸縮警棍
袋內被搜出1支鐳射筆

D2（24）
袋內被搜出丫差，以及數十粒鋼珠

D1,2
各自在蘇文隆席前承認控罪
量刑起點：12個月
認罪扣減3分1
二人即時監禁8個月

D3（19）
由於年紀較輕，判入勞教所

cls 公司

omdb

3個白衫替死鬼？

Wtf

港共每日清算中

即使沒有使用，但要明白對公眾潛在一定安全風險。

帶兩把刀都可以唔當攻擊性武器

帶兩把刀出街就話冇意圖使用
成班狗官

伸縮警棍係咪即係行山杖/旗桿？

正常人邊有警棍

有高尚情操 斬到重傷就唔同講法

屌你老母 個殺人犯仲種緊西瓜又唔理

法治社會

727 呀
睇清楚啦

好大機會打到佢地認

無架啦，打唔贏，有得走快啲走

痴撚線 藍絲拎刀出街冇事 拎雷射筆坐8個月
即使沒有使用 但要明白對公眾潛在一定安全風險
我用黎觀星唔撚得? 我揸架車出街都對公眾潛在一定安全風險啦屌

香港唔係人住嘅地方

咁都唔係暴動

用一年就量刑根本重手到cls

痴撚線

真係動武嘅721只有數人被起訴，DKLM

類似案件 唔認罪 冇事
連拎都冇拎到出嚟 認罪就自己食死貓

內地生扮記者攜伸縮警棍稱自衛囚6周

大陸仔有伸縮警棍就6周，香港人有伸縮警棍就8個月，法治

721一個白衫都無事
香港法律只會幫黑警殺盡年輕人

手足為咗我地，好大犧牲。

高尚情操 保衛家園 係唔洗坐架

帶刀+傷埋人=2個月
laser+棍 無傷人=8個月
咁點解唔帶刀

65歲退休漢於9月9日在文理書院（九龍）外指罵師生及揮動鎅刀，導致一名女教師手部受傷送院；案情指出，女教師事後要縫6針處理。退休漢今（11日）於觀塘裁判法院承認一項傷人罪，被判囚兩個月。裁判官表示，案發時逾80人組人鏈及叫口號，相信被告獨自面對他們才感害怕，是一時衝動所為。

支持政府者想點就點

丫叉彈珠同伸縮棍好似無試過撤控？ (有錯請屌)

唔駛一年執到

仲要呢件藍絲案底厚過電話簿

上次藍屍帶菜刀冇斬人都只係守行為

有冇諗過係律師話無得打 認左佢仲好

條罪量刑係一年？咁撚長

我冇野講

屌佢老母

睇埋告咩，原來用攻擊性+武器傷埋人係輕罪過淨係帶武器

#粉嶺裁判法院第一庭
#蘇文隆署理主任裁判官
#0727元朗

D1：翁 (25)
D2：朱 (23)
D3：朱 (18)

控罪：
(1) 在公眾地方管有攻擊性武器
(2) 在公眾地方管有攻擊性武器
(3) 管有仿製火器

案情：
在元朗朗樂街管有攻擊性武器。首被告涉管有一支伸縮警棍；次被告管有1枝丫叉、1袋鐵珠及1把摺合式萬用刀；第三被告管有1把氣槍連充氣罐、1個已上膛的彈匣、2個未上膛的彈匣和1包BB彈。

真係屌你老母法治
仆街啦

首被告根本唔應該同次被告一樣

真心
咩刀、伸縮警棍果d唔好再帶
用途唔多
但狗官剩係用藏有攻擊性武器都入到你12個月

打人果啲反而判幾個月
個量刑起點12個月明顯過重
其中一個因健康理由唔適合勞教又唔睇更生中心
認罪都判成咁
都痴撚線

買完菜刀行返屋企都可以拉啦咁

好撚仆街

手足做左condom 而家個個掛住食黃店

藍絲傷人罪2個月
手足收埋就判一年

仲要一邊係刀， 一邊係丫杈行出棍

之前有無還押

有就隨時放得

要煲大佢

坐咗就唔撚抵啦
同埋勞教唔扣還押期
好撚巴 要受盡

帶laser 狗棍比人入真係鳩

你帶把刀加張單 起馬仲有機會兜到話買番屋企用

再唔係unbreakable umbrella 都叫係遮

紅官眼中bb彈槍危險過刀

不嬲都行山杖㗎喎

推上twitter

推

今次呢個又係有名藍官
認又死，唔認都死。

有冇得上訴

我冇批評佢地 因為佢地係當事人 佢地會平衡利弊
只係香港已經變咗一個冇公義嘅地方 老屈到要自己食死貓
唔知佢地落咗咩口供 常理嚟講係挫唔入
但有紅官就一定判罪成 可能佢地唔想拖時間上訴 入去坐算

仲大把人水人去做condom,無架啦，大家放棄仲可以止蝕

減左都8個月屌

笑撚死，香港法官

裝修既好多都有私家棍

好撚痴線，連農牆9拳打頭個肥佬 都無判咁重

上訴得黎都坐完

蓝尸斬人=高尚情操丶被政治事件弄到滿身傷痕

香港黑官教

好多單都係證據不足

死仆街紅官

運動初期好多網購都買到

屌你老母香港仲有撚法治咩，觀星筆就公眾安全有威脅坐八個月，拎刀週街走就自衞
仆街死啦

又係蘇文隆
個個都紅底官

投訴埋佢等佢無得審相關案件

二人即時監禁8個月 扣埋還押要受幾耐?

觀星筆有得打，
情況同刀一樣，
有其他合法用途

丫叉冇得打，
係法律規管武器，
冇其他合法用途

手足認罪有咩好講

低級法院好多打嚟都嘥氣
最後又係睇個官奶唔奶

帶斧頭坐一年都係呢個官判

認罪，有悔意

DLLM
不如大家一齊扮係社運受害者帶武器算
打死都唔認自己係黃
手機只留藍絲文宣

請推頭post
有興趣可以睇下之前嘅post
聯署：
FB：
IG：
TG：
YOUTUBE：

劉細良/城寨呼籲大家簽三不投聯署！

（支持李伯盧）駁「35+冇用論」續集

（支持李伯盧）反駁「35+冇用論」

23條黎緊啦，仲唔理議會戰綫？

攬炒藝術家:攬炒的意義

一張圖解釋曬點解要初選

（超長文）手足請入，五一黃金週所掩蓋的重要戰線

有
但判勞教就唔會扣

認罪先係出路，
好處:慳返一筆官司錢做安家費
200萬人嘅監獄仲係唔係監獄?

琴晚打人仲有曱甴車護送 被人打就非法集結

cls

蘇文隆又係釘官
乜撚都拎到好盡黎判

其實可以既話
一定寧做YP仔都唔撚好入勞教
係監房舒服過勞教好撚多

但陳志祥仲係咩事都冇

藍絲持刀恐嚇冇問題
其他人拎支觀星筆都要坐監

又係紅官蘇文隆

根本係紅官黎

係係蘇文隆呢個狗官，快啲死啦

D3搜到咩？屌佢老母咁快就判勞教你老母

帶刀啦情操高尚好撚多
屌你媽閪

拎刀斬人就2年
雷射筆擺袋就8個月

鐳射筆及丫差都要坐8個月?!
吊你老母係唔係全香港人都拎呢D出街都照拉?!

法治
仲有證明認罪係on9行為，記住我冇嘢講

個post 好痴線 勁多block Q哂既0.5

狗官

8個月, 藍屍斬老師好似都係2個月

到你帶刀果時就住10碌架啦

on9官

裁判官表示，案發時逾80人組人鏈及叫口號，相信被告獨自面對他們才感害怕，是一時衝動所為。

屌佢老母死狗官連理由都幫佢諗埋

真 刑罰完全唔相稱

放過藍絲就最撚叻

dklm

衰得好冤枉⋯

721判咗未

往好處睇
分分鐘入面氣氛仲好過你成間公司都係藍絲

入勞教所仲衰過入去坐。

慢慢開始愈來愈多手足定罪，會令其他手足灰心，有咩辦法振奮士氣？

手足，休息下。等你地出黎

解釋下你呢句野意思

啲死藍屍撚晒錘仔水果刀出去斬鳩埋人都冇事

屌你老母
手足黎仆街

PIN THIS

i mean 成班藍絲拎刀又打又斬又殺
就咁起訴D 輕罪判得少少
根本佢地就係暴動, 起碼7年以上

明知釘死 真係認罪好過
只可以講係策略
同果啲求情信/勞教報告一樣
會自認真心悔過
但我相信手足心入面唔係咁諗

屌你老母 官官相衛
狗官黑警死全家啦

有攻擊性武器+實際傷人仲少過
有攻擊性武器

要bo大佢

用埋就情措高尚

屌真係痴撚線 法佢老母治

學校教你三權分立,現實係三權合作

雖然係大陸學生
但呢位係手足黎
無記錯讀HKU Music

法治已死

黑警賣？

有攻擊性武器+實際傷人仲少過
有攻擊性武器

台灣，美國網都有⋯
鄰国淘寶都有

唔係怪手足認罪，而係雙方入罪差距愈來愈大，會產生無力感

藍屍判最重
係咪坐40幾個月 高尚情操嗰單

係唔係都入硬
我無野講係講對班狗
認罪既話可以減刑期

雖然個期係班官定

咁似狗糧 輕易買到

咁樣判左八個月

Dead 你老豆 body你老母

法治社會呢四個字真係呃左唔少人

係，斬穿入肺 菜刀斬後腦 都只係判3年幾 仲要微信預告殺戮

藍絲斬人就高尚情操
藍絲殺人直頭要做埋聖人

原來高尚情操已經最重刑

車斷腳個的士佬
係咪仲係咩事都無？

一撚陣鬥藍
係咁鬥法
真係仆得街

蘇文隆

成年都嚟緊 仲係靠呢啲嘢捉鬼
捉啦 繼續捉 記得捉到全部入冊先好停

手足嚟㗎

up

幾時話咁樣係捉鬼

係，許智fung已私人檢控, 就黎開審 可以去佢facebook睇下，仲有幾單警暴私人檢控

一早死撚哂
留係度嘅都係三等公民
根本就有能力又有本事嘅都走哂

成年都嚟緊 仲係度話呢啲野係捉鬼
話啦 繼續話啦 記得講到全部都係捉鬼先好停

驗樓棍都夠啦，香港都有得賣

用刀斬人就判4個月，我屌你老母

總之藍絲殺人都冇事
唔好再問點解自己俾人私了

甴近平

藍絲帶刀？合理
白衫帶鐵通上西鐵站打人？見唔到bor

繼續兜啦
就算你冇真係諗住捉
呢啲「正常人應該有啲乜 唔應該有啲乜」嘅論調
只會令其他人更加確信佢地嘅懷疑繼續去捉

今次係警棍 下次就係槍
咁落去只會令武力升級愈嚟愈難

我地要諗嘅係點解唔可以有呢樣嘢？
有嘅話我可以點用？
可以點樣令更加多人擁有到呢樣嘢？
而唔係繼續分正常人應該只有啲乜 為其他人捉鬼嘅行為提供理據

痴撚線laser pen 坐8個月

Diu ，正狗官

呢種論調的確係為捉鬼提供理據
點解正常人唔可以有警棍？
呢啲有錢有渠道就買到 而且係唔難揾
愈係散播呢啲思想 其他人心入面懷疑嘅種子只會愈生愈勁

YES SIR THANK YOU SIR 啪(被打)

有質疑唔等於捉鬼
可以係質疑黑警砌生豬肉

蘇文隆，又起出一個共產黨員

唉好心痛

癡鳩線八個月

冇用過都屈得入 屌你老母法治???

有冇TWITTER